解放軍淪陷了！海軍王牌艦長竟遭隔離 中國官媒低調證實

政治中心／綜合報導

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）蔓延全球，截至18日24時，中國確診人數已超過7.4萬人，死亡人數也累積至2003人。豈料，中國軍媒《解放軍報》稍早已低調證實，作為主要戰力的解放軍，竟傳出海軍「王牌戰艦」常州軍艦的艦長遭到隔離，還波及東部戰區海軍訓練計畫。

▲ 中國疫情嚴峻，就連解放軍內部都無法倖免，訓練計畫更因此受到影響。（圖／翻攝自央視）

據《解放軍報》17日報導，新型導彈護衛艦常州艦被譽為東海艦隊的「王牌戰艦」，創下了護航準備時間最短、首次從外國領土上接護人員、首次在紅海解救船舶、開創了人民海軍的多個第一，而常州艦艦長余松秋近日遭到隔離觀察。余松秋還向媒體透露，他大年初五就中止休假回到了駐地，利用隔離觀察的空閒時間，沉下心研究訓練難題。

《解放軍報》指出，當前正處于疫情防控的關鍵時期，如何統籌抓好戰備、訓練、教育、管理等各項工作，是部隊各級面臨的現實問題。東部戰區海軍牢記使命職責，扎實抓好新冠肺炎疫情防控期間以備戰打仗為中心的各項工作落實，使部隊時刻保持戰備狀態。

▲ 武漢肺炎肆虐，東部戰區海軍積極防疫（圖為遼寧號）。（圖／資料照）

《解放軍報》表示，疫情發生後，東部戰區海軍各級采取嚴格管理、測溫消毒、歸隊隔離等防控措施，把疫情防控納入戰備值班要素，作為黨委統抓的緊要工作一體籌劃落實，並加強對各級戰備力量的抽查檢查和對重大任務的督導，協調研究解決部隊戰備工作中遇到的實際問題。

報導也強調，雖然各部隊還有部分官兵正在隔離觀察，但各項工作平穩有序，官兵練兵備戰熱情不減。「提前歸隊就是為了盡快完成隔離觀察、盡快上崗。」東部戰區一位正在支隊招待所進行隔離觀察的某艦艦長余松秋通過電話告訴記者，他大年初五就中止休假回到了駐地，利用隔離觀察的空閒時間，沉下心研究訓練難題。

無撚打過都敢拎出嚟叫王牌

黑煙王牌

中原無可用之兵

常州艦 仗都未打過 有咩咁王牌

生化航母
超越美帝新發明

=冇輸過

台灣表示：又話要武統嘅

武漢肺炎統一全球

英文快啲武統返大陸轉頭

模擬戰王牌 退休可以考慮做電競選手

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

可能係透過體液交換傳染卦.
咁應該唔會癲到老解個個都屌C忽嘅.

做王牌唔洗打過仗架，模擬戰嬴左2千次就得
睇下我就係成功例子